武漢解封 料今日5.5萬人坐火車離開約四成往珠三角

湖北武漢凌晨零時起解封，離開武漢的鐵路服務，今日恢復運作。

央視引述鐵路公司指出，今日有276列旅客列車，從武漢出發去上海、深圳、成都、福州、南寧等地，預計今日約5萬5千名旅客坐火車離開武漢，其中前往珠三角地區的旅客較集中，佔離漢旅客總數約四成。

報道又指，防疫部門在武昌、武漢、漢口等車站的入口，設立健康碼檢查點，列車上設有隔離座位和應急隔離席，配備防疫包，亦制定了處理發燒旅客的應急流程。另外，旅客入站時及在車上要量體溫，餐車堂食取消，改為送餐，減少車內走動。

人民日報海外版在微博引述武漢車站人員說，今日最早從武漢開往南寧的列車，會在早上7時06分開出，目前當地鐵路運載力，是以往的四分一左右。

班喪屍又走出嚟，第三波

屌你

仆街了

一日兩萬隻病毒攻入珠三角